i-Cable: 全國第一的化工學院曝學術造假

i-Cable: 全國第一的化工學院曝學術造假
【全國第一的化工學院曝學術造假】
【教授：「我要做實驗 要研究生幹啥」】
聲稱全國化學工程實力最強的天津大學化工學院，近日收到該校原研究生呂翔一份123頁實名舉報材料，指化工學院教授張裕卿及其女兒張絲萌學術造假。校方經初步查證，亦認定指控屬實，將其解僱。
舉報者指，張裕卿近十年所做的論文多次使用假的實驗數據，又曾用假數據欺騙天津海洋局，申請國家建設項目。他又威脅學生簽保證書，聲稱數據是真實，否則不准畢業；但當學生要求他做實驗自證數據是真時，張裕卿反而大怒，稱「我要做實驗，還要研究生幹啥」。
張裕卿不但自己造假，還幫同在化工學院就讀本科生的女兒張絲萌造假，多次將學生的論文稍作修改後，就署上女兒的名字發表，當中包括他指導的碩士研究生尚未發表的論文。他還利用這些論文，直接保送女成到澳洲讀博士。
現年57歲的張裕卿由本科到博士學位都是在天津大學取得，曾在英國愛丁堡大學工學院、澳大利亞科廷大學工學院擔任訪問教授，亦在澳大利亞昆士蘭大學工學院做過高級研究學者。

張博士可能得罪黨/校方